---
layout: help
title: Пакетная обработка стерео фотографий
lang: ru
parent: help
ref: help/batch-processing
permalink: help/batch-processing.html
order: 5
subrefs: [['intro','Введение'], ['job-list','Список заданий'],['job-settings','Параметры заданий']]

---

## Пакетная обработка стерео фотографий ##

<a name="intro"/>
### Введение ###

Пакетная обработка позволяет обрабатывать множество фотографий за один раз, что может быть полезно для автоматизации обработки множества файлов, например, при подготовке фотографий для печати, или публикации в интернете.

<a name="job-list"/>
### Список заданий ###

Слева находится таблица с очередью заданий. Для каждой задачи отображается: один или два исходных файла, файл назначения, который формируется на основании шаблона, и результат выполнения этого задания.

Добавить задание в очередь можно следующими способами:

* Нажав кнопку "Добавить источники" или "Добавить вторые источники" под списком заданий.
* Перетащив файлы из файлового менеджера в окно пакетной обработки.
* Отправив файлы в пакетную обработку стерео фотографий через контекстное меню проводника Windows.
* Открыв несколько файлов в файловом менеджере Linux с помощью программы "Пакетная обработка стерео фотографий".

<a name="job-settings"/>
### Параметры заданий ###

Справа находятся настройки параметров заданий. Выбранные параметры можно сохранить, как предустановку, для того, чтобы не настраивать каждый раз одинаковые параметры.

#### Формат источника по умолчанию ####

Эта настройка используется только для источников в виде одного jpeg файла без стерео дескриптора для того, чтобы установить его стерео-формат. \
В остальных случаях файл определяется автоматически. Если указано два jpeg файла, первый воспринимается как снимок для левого глаза, второй - как снимок для правого глаза.

#### Действия ####

В этом разделе можно выбрать, какие действия нужно произвести с файлом перед сохранением. В данный момент доступно только одно действие: авто-выравнивание.
Программа попытается найти в выбранной области оценки похожие точки, и совместить их так, чтобы они визуально находились на плоскости экрана. \
Подробнее о выравнивание стерео-снимков, смотрите на странице [Редактирование 3D фотографий и видео](edit.html#edit-align).

#### Параметры сохранения ####

В разделе "формат" указывается формат контейнера, компоновка кадров для jpeg или jps файлов, целевой размер фотографии, и качество сжатия jpeg. \
В разделе "Расположение" указывается папка, в которую будут сохранены результаты и шаблон имени файла результата.

![Пакетная обработка стерео фотографий](../images/screenshorts/batch-processing.png){:width="600px"}
